[下]梁美芬稱律師會立場書太遲公布 意見難發揮作用

律師會就修訂《逃犯條例》發表立場書，建議擴大本港法院域外法權，處理包括謀殺和誤殺等嚴重罪行。

經民聯立法會議員梁美芬說，律師會的立場書太遲公布，意見難以發揮作用。

她又認為，域外法權並不可取，會改變屬地原則，移交逃犯方式，應該類似其他已簽署長期協議的司法管轄區，絕大部分國家都不會以域外法權方式，處理逃犯移交。

梁美芬指出，政府已作兩次重大讓步，包括加入公平審訊等人權保障，法庭審訊時，亦可考慮政府啟動時有否提出有關措施，她對律師會的立場書不夠聚焦最新情況，感到可惜。

有啲人讀狗屎法律

11哥奶成咁，我明，身有屎無辦法
但係梁美芬其實點解會投共到咁核突